jolla.com 2014-06-25

# Jolla - we are unlike

## Jollas Privacy Policy

This Jolla Privacy Policy provides information on what personal data we collect from you and how we process that data. This Privacy Policy applies to all our products and services covered by our Terms of Service (accessible at https://join.jolla.com/en/jolla-terms-of-service), as well as our website located at http://www.jolla.com (our products and services and our website are collectively referred to as “Jolla Services” below). 

Please review this Privacy Policy carefully as we want to make sure you fully understand how your personal data is used. We understand that sometimes understanding the implications of legal documents can be difficult. Therefore, if you have any questions, comments or concerns about this Privacy Policy, please contact us at care@jolla.com.

## 1\. The type of information we collect

We collect both personal data and non-personal data. By personal data, we mean any information that relate to you as an identifiable individual. By non-personal data, we mean all other types of information we collect about your use of Jolla Services. 

Personal data. When registering as a user of Jolla Services, we collect your name, e-mail address and, in some cases, your telephone number. In connection with the registration process we can also store data that is considered non-personal data as such, including your IP address. 

Non-personal data. When using Jolla Services, we can also collect information about how you use Jolla Services, including, in case of our website, what webpages you access and any user specific settings (such as your preferred language) you set. This non-personal data is not stored in our personal data register, but is instead stored anonymously (subject to the exception set out below). In some cases, such as webpage analytics, we analyze the data in an aggregate format for the purpose of improving and developing Jolla Services.

The non-personal data generally does not contain any personal data. However, in some limited cases non-personal data can be stored together with your personal data in such a way that the non-personal data could be considered to be personal data as well. In such cases we process it in accordance with the personal data provisions of this Privacy Policy.

## 2\. The purposes for which we use the information

We collect personal data for various purposes. 

Development of Jolla Services. The primary purpose for which we collect personal data is to better understand who our users are and how you use Jolla Services. This information enables us to develop and improve our Jolla Services to better meet your needs. 

Contacting you. We can use the personal data collected from you to let you know about new developments related to Jolla Services, contacting you in specific cases such as, but not limited to, troubleshooting your account or informing you of the shipment of a product you ordered from us. 

Customizing your Jolla Services Experience. We can also use the personal data we have collected from you in order to customize your Jolla Service experience.

Marketing. The personal data you provide can also be used for direct marketing unless you let us know that you do not wish to receive such marketing, or marketing from our partners provided that you have given your express opt-in consent.

## 3\. Storing of your personal data

We store and process your personal data (if any) on third party servers (”Hosting Providers”) located in in the European Economic Area. By using Jolla Services, you give us consent to store, process and transfer your personal information (if any) outside of your country of residence to the countries where our Hosting Providers are located. If you object to your personal information (if any) being transferred or used in this way please do not use Jolla Services.

## 4\. Your right to inspect the information

We cannot verify the accuracy of the personal data you provide. If you have reason to believe that some of the data we stored about you might be inaccurate, you can request to inspect that data. You can exercise your inspection right by sending a written request to our address stated below, together with sufficient proof that enables us to verify your identity:  
 **  
Jolla Ltd.,  
Att: Privacy Department  
PL 1239  
00101 Helsinki  
Finland**

## 5\. Disclosure of the information to third parties

Apart from Hosting Providers, we do not disclose your personal data to third parties unless: 

  * you have provided us with your express opt-in consent for doing so;
  * the disclosure is reasonably necessary for us to be able to enforce our Terms of Service;
  * the disclosure is reasonably necessary for the purposes of detecting and preventing fraud, security breaches, or criminal behaviour; or
  * applicable law requires us to disclose it.

We may share non-personal data (provided that it does not contain any personal data) to selected third parties.

## 6\. Removing of information from the register

You can request the removal of any of your personal data by sending a written request to our address stated in section 4 above, together with sufficient proof that enables us to verify your identity.

## 7\. Cookies

We do not use cookies for the purpose of collecting personal data. The only cookies we might set are technical in nature, used for purposes such as tracking session ids and user state.

When using Jolla Services, you may be exposed to cookies provided by third parties. These third party cookies are mainly used for analytics purposes, but can also be set by other third party plug-ins and services providing for example sign-in features. Although we seek to ensure that our users’ privacy is protected at all times, we cannot be responsible for how these third party cookies are used. You should consult the privacy policies of these third parties for more information about how they treat your personal data.

## 8\. Data Security

We and our Hosting Providers use industry standard security mechanisms to protect the collected personal data. We ensure that any Hosting Provider we use commits to using both software based security measures (including, but not limited to firewalls and SSL communications where appropriate), as well as physical security measures such as controlled access to server facilities.

## 9\. General information

The name of the data controller is Jolla Ltd., business id 2399817-6, with a registered office at Itämerenkatu 11-13, 00180, Helsinki, Finland.

The name of the personal data register is the Jolla Account User Register.

If you are under the age of 13, please ask your legal guardian’s permissions before using our products and services. We do not knowingly collect personal data from anyone under the age of 13. If you are under 13, please do not use any of the features of our products and services that require you to provide personal data to us.

Note also that as we want to ensure that this Privacy Policy properly reflects the way we handle your data, we need to reserve the right to make changes to it in our sole discretion whenever it is necessary. Although we will use reasonable efforts to notify you of all substantial changes to this Privacy Policy, you should also do your best to review this document on a regular basis.

## Jollan yksityisyyden suoja

Jollan Yksityisyyden suoja antaa tietoa siitä, mitä henkilötietoja keräämme ja kuinka näitä tietoja käsittelemme. Yksityisyyden suoja koskee kaikkia tuotteita ja palveluita, joita käyttöehtomme (saatavilla osoitteessa https://join.jolla.com/en/jolla-terms-of-service) koskevat, sekä sivustoamme http://www.jolla.com (tuotteisiimme, palveluihimme sekä sivustoomme viitataan yhteisesti termillä "Jolla-palvelut").

Tutustuthan huolellisesti tähän yksityisyyden suojaan, koska haluamme varmistaa, että ymmärrät, miten henkilötietojasi käytetään. Tiedämme, että joskus voi olla vaikea ymmärtää, mitä lakiteksti käytännössä tarkoittaa, joten jos sinulla on kysymyksiä, kommentteja tai huolenaiheita, voit ottaa yhteyttä osoitteeseen care@jolla.com.

## 1\. Millaista tietoa keräämme?

Keräämme sekä henkilötietoja että muita kuin henkilötietoja. Henkilötiedoilla tarkoitamme kaikkia sinua koskevia tietoja, jotka liittyvät sinuun tunnistettavana henkilönä. Muut kuin henkilötiedot taas ovat kaikkia muita tietoja, joita keräämme käyttäessäsi Jolla-palveluita.

Henkilötiedot. Rekisteröityessäsi käyttäjäksi Jolla-palveluihin tallennamme nimesi, sähköpostiosoitteesi ja joissakin tapauksissa myös puhelinnumerosi. Rekisteröitymisen yhteydessä voimme myös tallentaa tietoja, jotka eivät ole varsinaisesti henkilötietoja, kuten IP-osoitteen.

Muut kuin henkilötiedot. Rekisteröityessäsi Jolla-palveluihin voimme myös kerätä tietoa siitä, miten käytät Jolla-palveluita, kuten millä verkkosivustomme sivuilla käyt sekä mitä käyttäjäasetuksia olet määrittänyt (esimerkiksi kieli). Näitä tietoja ei tallenneta henkilötietorekisteriimme, vaan ne tallennetaan anonyymeina (jäljempänä mainittua poikkeusta lukuun ottamatta). Joissakin tapauksissa, kuten verkkosivujen käytön analysoinnissa, analysoimme tiedot koostetussa muodossa tarkoituksenamme parantaa ja kehittää Jolla-palveluita.

Muut kuin henkilötiedot eivät yleensä sisällä mitään henkilötietoja. Joissakin harvoissa tapauksissa muiksi kuin henkilötiedoiksi katsottavia tietoja voidaan kuitenkin säilyttää yhdessä henkilötietojen kanssa siten, että niitäkin voidaan pitää henkilötietoina. Tällaisissa tapauksissa niitä käsitellään tämän Yksityisyyden suojan mukaisesti.

## 2\. Mihin tarkoitukseen käytämme tietoja?

Keräämme henkilötietoja erilaisiin tarkoituksiin.

Jolla-palveluiden kehittäminen. Ensisijainen tavoite henkilötietojen keräämisessä on ymmärtää, keitä käyttäjämme ovat ja miten he käyttävät Jolla-palveluita. Nämä tiedot auttavat meitä kehittämään ja parantamaan Jolla-palveluita käyttäjien tarpeisiin sopiviksi.

Yhteyden ottaminen sinuun. Sinusta kerättyjen tietojen avulla voimme tiedottaa sinulle Jolla-palveluiden kehityksestä ja ottaa suoraan yhteyttä sinuun erityistapauksissa, kuten tilisi vianetsinnässä tai meiltä tilaamiesi tuotteiden kuljetukseen liittyvissä asioissa.

Jolla-palveluidesi mukauttaminen. Keräämämme henkilötiedot myös auttavat mukauttamaan Jolla-palveluita sinun tarpeisiisi sopiviksi.

Markkinointi. Antamiasi henkilötietoja voidaan käyttää suoramarkkinointiin, jollet ilmoita meille, ettet sellaista halua vastaanottaa. Markkinointi yhteistyökumppaneiltamme edellyttää, että olet antanut nimenomaisen suostumuksesi.

## 3\. Henkilötietojen tallentaminen

Tallennamme henkilötietoja kolmannen osapuolen palvelimille (“hosting-palvelujen tarjoajat”), jotka sijaitsevat Euroopan talousalueella, ja niitä käsitellään tällaisilla palvelimilla. Käyttämällä Jolla-palveluita annat meille luvan tallentaa ja siirtää henkilökohtaisia tietoja asuinmaasi ulkopuolelle niihin maihin, joissa hosting-palvelujen tarjoajat ovat, sekä käsitellä niitä siellä. Jos et halua henkilökohtaisia tietojasi käytettävän tai siirrettävän tällä tavoin, sinun ei tule käyttää Jolla-palveluita.

## 4\. Asiakkaan oikeus tarkistaa tiedot

Emme voi varmistaa sinusta saamiemme henkilötietojen virheettömyyttä. Jos sinulla on syytä uskoa, että osa tallentamistamme tiedoista on virheellisiä tai epätarkkoja, voit pyytää tiedot tarkastettaviksi. Jos haluat käyttää tarkastusoikeuttasi, lähetä meille kirjallinen pyyntö ja riittävät todisteet henkilöllisyytesi tarkistamiseksi alla olevaan osoitteeseen.  
 **  
Jolla Ltd.,  
Att: Privacy Department  
PL 1239  
00101 Helsinki  
Finland**

## 5\. Tietojen luovuttaminen kolmansille osapuolille

Hosting-palvelujen tarjoajia lukuun ottamatta emme luovuta henkilötietoja kolmansille osapuolille muuten kuin seuraavissa tapauksissa:

  * Olet erikseen antanut meille suostumuksen tehdä niin.
  * Tietojen paljastaminen on välttämätöntä, jotta pystymme valvomaan käyttöehtojen noudattamista.
  * Tietojen paljastaminen on välttämätöntä, jotta voimme havaita ja estää petoksen, tietoturvaloukkauksen tai rikollisen toiminnan.
  * Sovellettava laki edellyttää henkilötietojen paljastamista.

Saatamme jakaa muita kuin henkilötietoja valituille kolmansille osapuolille edellyttäen, etteivät ne sisällä mitään henkilötietoja.

## 6\. Tietojen poistaminen rekisteristä

Voit pyytää poistamaan mitä tahansa henkilötietoja lähettämällä kirjallisen pyynnön 4. luvussa mainittuun osoitteeseen. Liitä pyyntöön riittävät todisteet, jotta voimme varmentaa henkilöllisyytesi.

## 7\. Evästeet

Emme käytä evästeitä henkilötietojen keräämiseen. Ainoat evästeet, joita saatamme asettaa, ovat luonteeltaan teknisiä, ja niitä käytetään esimerkiksi istuntotunnusten ja käyttäjän tilan seurantaan.

Käyttäessäsi Jolla-palveluita saatat joutua alttiiksi kolmansien osapuolten evästeille. Tällaisia kolmansien osapuolten evästeitä käytetään pääasiassa analyysitarkoituksiin, mutta niitä voivat asettaa myös muut kolmansien osapuolten laajennukset ja esimerkiksi sisäänkirjautumista tarjoavat palvelut. Vaikka pyrimme varmistamaan, että käyttäjien yksityisyys on aina suojattu, emme voi olla vastuussa siitä, miten kolmansien osapuolten evästeitä käytetään. Lisätietoja siitä, miten nämä osapuolet käsittelevät henkilötietoja, saat kyseisten tahojen tietosuojakäytännöistä.

## 8\. Tietoturva

Me ja hosting-palveluidemme tarjoajat käytämme alan standardien mukaisia turvamekanismeja kerättyjen henkilötietojen suojaamiseen. Varmistamme, että hosting-palveluidemme tarjoajat ovat sitoutuneet käyttämään sekä ohjelmistopohjaisia turvatoimia (mukaan lukien palomuurit ja SSL-viestintä) että fyysisiä turvatoimia, kuten kulunvalvontaa palvelintiloissa.

## 9\. Yleistä tietoa

Henkilötietorekisterin ylläpitäjä on Jolla Oy, Y-tunnus 2399817-6, ja sen rekisteröity toimipaikka on osoitteessa Itämerenkatu 11-13, 00180 Helsinki.

Nimi löytyy henkilörekisteristä

Jos olet alle 13-vuotias, sinulla tulee olla huoltajan suostumus käyttäessäsi tuotteitamme ja palveluitamme. Emme tietoisesti kerää henkilötietoja alle 13-vuotiailta. Jos olet alle 13, älä käytä sellaisia tuotteita tai palveluita, jotka edellyttävät henkilötietojen antamista meille.

Koska haluamme, että tämä Yksityisyyden suoja kuvastaa todenmukaisesti tapaamme käsitellä tietojasi, pidätämme oikeuden tehdä siihen muutoksia, kun se oman harkintamme mukaan on tarpeen. Vaikka pyrimme ilmoittamaan käyttäjille merkittävistä Yksityisyyden suojan muutoksista, sinun tulisi tarkistaa tämän asiakirjan sisältö säännöllisin välein.

## Jollas Sekretesspolicy

I Jollas Sekretesspolicy redovisar vi information om vilken personlig information vi samlar in från dig och hur informationen används. Den här Sekretesspolicyn gäller för alla våra produkter och tjänster som omfattas av våra Villkor för användning (som finns på https://join.jolla.com/sv/jolla-terms-of-service), liksom vår webbplats http://www.jolla.com (nedan använder vi det samlande begreppet ”Jolla-Tjänster” när vi syftar på våra produkter och tjänster samt webbplatsen). 

Läs igenom Sekretesspolicyn noggrant, eftersom vi vill att du är helt införstådd med hur din personliga information används. Vi förstår att det ibland kan vara svårt att förstå innebörden av det som står i juridiska dokument. Därför kan du kontakta oss på care@jolla.com om du har några frågor om den här Sekretesspolicyn.

## 1\. Vilken typ av information vi samlar in

Vi samlar in både personlig information och icke-personlig information. Med personlig information menas all information som kan kopplas till dig som identifierbar individ. Med icke-personlig information menas alla andra typer av information vi samlar in om din användning av Jolla-Tjänster. 

Personlig information. När du registrerar dig som användare av Jolla-Tjänster samlar vi in ditt namn, din mejladress och, i vissa fall, ditt telefonnummer. I samband med registreringsprocessen kan vi också komma att lagra information som anses icke-personlig, t.ex. din IP-adress.

Icke-personlig information. När du använder Jolla-Tjänsterna kan vi också samla in information om hur du använder Jolla-Tjänsterna, bland annat, när det gäller vår webbplats, vilka webbsidor du besöker samt eventuella användarspecifika inställningar (t.ex. ditt önskade språk) du anger. Vi lagrar inte den här icke-personliga informationen tillsammans med personlig information, utan lagrar den anonymt (med nedan redovisade undantag). I vissa fall, t.ex. vid webbsidesanalys, analyserar vi informationen i aggregerad form i syfte att förbättra och vidareutveckla Jolla-Tjänsterna.

Den icke-personliga informationen innehåller i allmänhet inte någon personlig information. Men i vissa begränsade fall kan icke-personlig information lagras tillsammans med din personliga information på ett sådant sätt att den icke-personliga informationen skulle kunna anses utgöra personlig information. I sådana fall använder vi den i enlighet med bestämmelserna i den här Sekretesspolicyn som styr personlig information.

## 2\. Vad vi använder informationen till

Vi samlar in personlig information i olika syften.

Vidareutveckla Jolla-Tjänsterna. Det huvudsakliga syftet med vår insamling av personlig information är för att bättre kunna förstå vilka våra användare är och hur du använder Jolla-Tjänsterna. Den här informationen hjälper oss att vidareutveckla och förbättra våra Jolla-Tjänster för att bättre kunna möta dina behov.

Kontakta dig. Vi kan använda den personliga information som vi samlar in från dig för att informera dig om nyheter som rör Jolla-Tjänsterna, för att kontakta dig i specifika fall, inklusive men inte begränsat till, felsökning av ditt konto eller för att informera dig om leveransen av en ny produkt som du beställt av oss.

Anpassa din Jolla-Tjänstmiljö. Vi kan även använda den personliga information som vi samlar in från dig för att ge dig en mer personlig upplevelse av Jolla-Tjänsterna.

Marknadsföring. Den personliga information som du lämnar kan även användas för direktmarknadsföring, om du inte sagt ifrån att du inte vill få sådan marknadsföringsinformation från oss, eller för marknadsföringsinformation från våra partners, förutsatt att du uttryckligen har gett ditt tillstånd till detta.

## 3\. Lagring av din personliga information

Vi lagrar och bearbetar din (eventuella) personliga information på servrar som drivs av tredje man (”Webbhotell”) och som finns i EES-området. Genom att använda Jolla-Tjänsterna ger du oss ditt tillstånd att lagra, bearbeta och överföra din (eventuella) personliga information från det land du bor i till de länder där våra Webbhotell finns. Om du motsätter dig att din (eventuella) personliga information överförs eller används på det här sättet ska du inte använda Jolla-Tjänsterna.

## 4\. Din rätt att ta del av din personliga information

Vi kan inte verifiera riktigheten av den personliga information som du förser oss med. Om du har anledning att tro att uppgifter som vi har lagrat om dig inte stämmer kan du begära att få granska den informationen. Du kan använda din rätt att granska denna information genom att skicka en skriftlig begäran till nedanstående adress, tillsammans med tillräckliga bevis för att vi ska kunna verifiera din identitet.  
 **  
Jolla Ltd.,  
Att: Privacy Department  
PL 1239  
00101 Helsingfors  
Finland**

## 5\. Avslöjande av informationen för tredje man

Utöver våra Webbhotell avslöjar vi inte din personliga information för tredje man, med följande undantag: 

  * Om du har gett oss ditt uttryckliga medgivande att göra det.
  * Om sådant avslöjande är skäligen nödvändigt för att vi ska kunna upprätthålla våra Villkor för användning.
  * Om sådant avslöjande är skäligen nödvändigt i syfte att upptäcka och förebygga bedrägeri, säkerhetsintrång eller kriminellt beteende.
  * Om vi måste uppge den i enlighet med tillämplig lagstiftning.

Vi kan komma att dela icke-personlig information (förutsatt att den inte innehåller någon personlig information) med utvald tredje man.

## 6\. Borttagning av information från vårt register

Du kan begära att vi tar bort hela eller delar av din personliga information genom att skicka en skriftlig begäran till adressen som anges i avsnitt 4 ovan, tillsammans med tillräckliga bevis för att vi ska kunna verifiera din identitet.

## 7\. Cookies

Vi använder inte cookies i syfte att samla in personlig information. De enda cookies vi eventuellt använder är av teknisk natur, och används i syften som att spåra sessions-ID och användarläge.

När du använder Jolla-Tjänsterna kan du komma i kontakt med cookies som tillhandahålls av tredje man. Dessa tredjepartscookies används huvudsakligen i analyssyfte, men kan även användas av andra plugin-program och tjänster från tredje man, till exempel för att tillhandahålla inloggningsfunktioner. Även om vi strävar efter att alltid värna om våra användares integritet kan vi inte hållas ansvariga för hur dessa tredjepartscookies används. Du bör läsa igenom respektive tredje mans sekretesspolicyer om du vill ha mer information om hur de behandlar din personliga information.

## 8\. Datasäkerhet

De säkerhetsåtgärder som vi och våra Webbhotell använder för att skydda insamlad personlig information följer branschstandard. Vi kontrollerar att de Webbhotell vi anlitar åtar sig att använda både programvarubaserade säkerhetsåtgärder (inklusive, men inte begränsat till, brandväggar och SSL-kommunikation där det är lämpligt) och fysiska säkerhetsåtgärder, t.ex. övervakad åtkomst till serveranläggningar.

## 9\. Allmän information

Namnet på vår informationscontroller är Jolla Ltd., med organisationsnr 2399817-6, och med huvudkontor på Itämerenkatu 11-13, 00180, Helsingfors, Finland.

Namnet på vårt register över personlig information heter Jolla Account User Register.

Om du är under 13 år måste du ha din målsmans tillstånd innan du får använda våra produkter och tjänster. Vi samlar inte medvetet in personlig information om personer som är under 13 år. Om du är under 13 år ska du inte använda någon av de produkter eller tjänster som kräver att du uppger personlig information.

Observera också att i vår strävan att säkerställa att den här Sekretesspolicyn på ett korrekt sätt redovisar hur vi hanterar din information, förbehåller vi oss rätten att när som helst göra ändringar i den som vi anser nödvändiga. Även om vi kommer att göra skäliga ansträngningar att meddela dig om väsentliga ändringar i denna Sekretesspolicy, bör du också med jämna mellanrum ta dig tid att läsa igenom det här dokumentet.
